台灣同意將參與世衛大會議題押後 讓大會先聚焦疫情

世衛大會視像會議本港時間傍晚六時召開，國家主席習近平將在會議開幕儀式上致辭。台灣不滿至今未獲邀參加會議，向世衛秘書處遞交抗議信。

在台北，外長吳釗燮說，台灣已經付出一切努力，並獲空前的國際支持，不過，仍然未收到邀請函，對世衛秘書處屈服於大陸的壓力，並繼續無視台灣2300萬名民眾的健康權利，表示深切遺憾與強烈不滿。

吳釗燮又說，明白今次會議的開會時間，受疫情影響而縮短，亦理解各國希望聚焦討論疫情，因此台灣支持友邦及理念相近國家的建議，將「台灣參與」的提議，等到世衛大會今年較後時間舉行實體會議時，再作討論。

一個國家應有既器量
賤種國永遠都唔會有

風度

而家比支那圍爐算啦

小英兩日後再登基
到時萬國祝賀

台灣如果係人應該溝死女

有氣量就真係有氣量
但唔好唔記得對手係小人

危機過咗 比人返身就慘

成日話人將疫情政治化, 唔比台灣加入咪就係政治化

中共青筋暴現:
“亂說! 台灣不能算政……政治！……一個中國的事，能算政治麼？

支那logic，是原則的事! 是自古以來的事!

台灣手腕越黎越勁
相反鄰國真係

其實如果唔入WHO，會唔會可以得到更多?

風度翩翩

其實呢因為今次開會都係視像會議
而家咁樣已經拎咗彩
真係要直接參與，等下排排坐面對面仲好啦

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演